【四川山火燒4日】殉職消防員最後微信：來，賭命！

3月31日下午，30名救火人員在四川省涼山州木里縣境內一場山火中不幸殉職。死者中，除了3名參與撲火行動的地方幹部及群眾外，餘下27人都屬於涼山州森林消防支隊，當中有1名80後，24名90後，2名00後。

現年28歲的中隊長張浩，是其中一個90後殉職者。他的遺體被運送下山時，家人也來到現場。張浩剛結婚不久，朋友圈最近每一個動態卻都是在任務途中。另一名犧牲的兄弟蔣飛飛，最後的朋友圈同樣是奔赴火場的畫面。

「你能讓我看看他們待的那個地方嗎？」20歲的大劉（化名）兩個月前，才剛剛離開了涼山州森林消防支隊，此次犧牲的消防員，全都是他的兄弟。「原來難過到極限，是哭都哭不出來。」他熟悉這27個名字，知道在冰冷的名單後，每一張年輕的笑臉和故事。

大劉在接受內地傳媒記者的電話訪問時說，這群殉職消防員中，年紀最小的才19歲，是個精力旺盛的孩子。年紀最大的，是個小女孩的父親，每次任務後，說起「我家那女娃」，被熏黑的臉上總會扯出一抹讓他們所有人都覺得回到人間的溫暖微笑。

在大劉的一個微信群裏，13個戰友，一夜之間，只剩下5個。「大家和現在的年輕人一樣，愛打遊戲，一起玩鬧，訓練起來相互較勁。」他們很少說起未來，偶爾從火場回來後，會討論未來還做不做森林消防，但到了下一次出任務，每個人都跑得比誰都認真。

一位消防員的父母在得知兒子遇難後，手機已經關機，大劉很擔心，他準備今日下午上門去看看，陪陪老人家，「你相信嗎？我們都覺得，沒犧牲的比犧牲的人要難受。」失去27個兄弟，看着西昌殯儀館的照片，大劉有點恍惚：「說好的一起喝酒，他們卻永遠的留在了那裏。」

3月31日，一位隊員在此次任務前，在朋友圈裏寫着：「來，賭命。」大劉哽咽道：「這一次，賭輸了……」

又黎白事當喜事搞

殉職好正常
不必要既殉職係on9
喺中國幾時長官意志先會消失

真英雄
可惜既係你地救完只會比人利用黎當紅事搞
都唔會有人因為咁提高防火意識

來生不當中國人。

中國版only the brave

嗯

Rip

管理層：永遠懷念勇敢的消防員

下一秒：年尾出幾多錢花紅比自己好呢

大劉

大劉好狗

幫D消防員申報烈士，如果唔係邊有得貪。

第一件事：播國歌
前進前進

搏盡。無悔

「來，賭命。」「這一次，賭輸了……」

好慘，老實講！

今次唔封鎖消息？？？

抵死